土瓜灣站應該叫做宋皇臺站！！！！馬頭圍站應該叫做土瓜灣站！！！！

而家狗鐵公布個土瓜灣站同馬頭圍站，實際地理位置分別都唔係土瓜灣同馬頭圍

土瓜灣站個位其實係馬頭圍/馬頭角，我個人覺得叫宋皇臺站最準確，又有歷史意義，又霸氣

馬頭圍站個位就其實係土瓜灣

狗鐵真係on79

唔講咁多，即刻搏咀

你真係好撚煩

Terima kasih

D古蹟最尾搞成點

好似話狗鐵會將佢擺入個玻璃箱度算撚數

Emperor Sung Station

定King Station

Hill of the King of the Sung/Terrace of the Sung kings

[wow]

你講呢個站名，內部的確係咁叫宋皇臺站土瓜灣站，對外又照叫土瓜灣站馬頭圍站

美孚/荔枝角/長沙灣站又要重演?

美孚站係荔枝角、荔枝角站係長沙灣、長沙灣站係深水埗

重咩演, 擺明係PR問題

車站鄰近中文大學 >> 大學站
車站鄰近土瓜灣 >> 灣站
車站鄰近宋皇臺 >> 臺站

次次講親鐵路都見到薛兄你

...
講鐵路我自愧不如, 地名同走線規劃就得

個站喺維園隔離唔叫維園要叫銅鑼灣北
咁個站喺宋皇臺公園隔離就應該叫土瓜灣北先對，係咪？

岩

利申: 住左24年

講站名真係有啲更加應該要改 我個人覺得:
荔枝角->長沙灣
長沙灣->元州
奧運->大角咀
車公廟->秦石
香港大學英文應該用返全寫 加埋大學->中文大學 以免混淆
九龍灣牛頭角就真係好尷尬 改又未必表達得好 唔改就怪怪地

the next station is King's Stone

不如叫聖山 Sacred Hill

以上證明狗鐵真係on99

威哂啦，政府總部遷埋去好冇？

你班九龍人想搶奪港島龍脈？

乜撚事

屋邨名取代地名大忌, 公私營房屋也好
1. 長沙灣站取名長沙灣邨, 規劃只考慮過蘇屋站; 元州邨所指元州係喺深水埗, 元州街又係與走線平行嘅長路; 長沙灣本身就係一條海灣, 分長沙灣東站長沙灣西站即可
2. 大角咀舊區唔同大角咀填海區, 雖然話近郊鐵路作為火車站可以擺地區邊緣, 個人都唔太接受本名大角咀站, 何況奧運站設站偏西南位於大角咀碼頭, 一街之隔已經係旺角西, 遠離大角咀中心
3. 秦石係車公廟後面座山, Google Maps有埋個景點喺度; 車公廟站有路可尋, 係沙田頭, 沙田頭村對應沙田九約隔籬嘅沙田圍村

條友五毛黎，唔洗理佢

真係宋皇臺wo巴打

咩圖黎

沙中綫強國車試車圖

但佢未炸之前真係一舊石黎
側面：

另一面：

我都發現 點解會兩個地鐵站名係調轉咁搞鬼

1. 嗰度叫馬頭涌
2. 宋皇臺個範圍好明顯細過維園同銅鑼灣, 維園隔籬啫係咩?

應該係香港大學正名大學站, 大學站改返做馬料水站

呢個皇字唔可以亂用

據我所知，馬頭圍係真善美邨個頭、馬頭涌就宋皇臺、馬頭角就十三街，再落d先至到土瓜灣

佐敦改返做官涌

?

長沙灣我認同 但奧運站真係完全同地方無關 好奇怪 車公廟嗰邊純粹覺得大圍站仲近車公廟 咁車公廟站所以要改
再加多個何文田 改做愛民都冇咁奇怪

何文田=老龍坑

啱
只有九龍塘稱得上叫大學站

兆康=虎地

係何文田係老龍坑

其實而家個頭就搞到鶴園、大環無站到

自己睇。

前面貼左，係你冇睇。

sorry, 自膠。

點睇？

咁點解狗鐵都重係要講馬頭圍站呢個名出黎？

fb見到

呢個相對準確我覺得

英文就直譯

怪觀塘綫延線何文田站方案
黃埔APM以至觀塘綫都算係啟德發展填海擱置冇咗空間, 啟德電車某程度上亦係進一步容納問題

宋王臺不嬲都係直譯
幾時見過Sung Emperor Terrace

[edit]

嗰陣我都諗老龍坑都唔夠垂直嘅山谷道準確

Google map都接近呢個

山谷道邨，好令人懷念

google map其實都係有人跟歷史資料打入去

仲有舊何文田邨
坐住九巴雞車喺山上轉來轉去

假假地都係皇帝仔，你就係都要搶走佢emperor嘅名分

Google Map Maker摺咗, 公司策略吸收咗啲user

但有啲完全係清朝地圖先有
英國佬都唔用嘅照塞入去

港英時代已經叫Sung Wong Toi吧
公眾地方可以命名做King, Queen的，只有溫莎一脈

噉先夠多資訊, 地名正如地圖都可以有唔同layer同層次
而家 Google Map autogenerate description link去Wiki搞到地名變選區亂晒

咁阿宋端宗同阿宋帝昺都的確係emperors

King's Park 京士柏

宋皇臺掘到啲古蹟，應該都大機會叫宋皇臺

香港站叫IFC站
九龍站叫圓方站
天后站叫維園站
沙田圍站叫沙角村站

薛兄所言極是

例如深水埗菴由呢個地名我覺得絕對應該加落去，菴由同元洲正是當年深水埗兩大聚落

支那土豪買香港樓
鄰近「宋皇臺」有皇者氣派
鄰近「土瓜灣」只會令佢地諗番起土豆和地瓜

九龍城個名變咗乜野
港島巴士5號上個月都可以未摺
西九一帶連路都錯
好多野Report十世都冇人理

天后係銅鑼灣東, 唔使講到維園

同埋塘尾

Google Map係幾年前出過一個Map Maker比公眾自行加新路、改地名同刪除錯嘅資料，然後被管理員審核，過程大概一個禮拜到，後尾係16年尾戇鳩鳩咁冚檔

所以啲資料自從果時開始就冇更新過

香港站直頭叫返中環咪得
尖東直頭叫返尖沙咀

其實12號山有乜典故?

Google地圖簡介係「尋找本地商家、檢視地圖或規劃行車路線。」
唔認為退出唔用嘅舊地名應該喺導向用嘅慣用層見到

十二號山[註 1]（英語：No. 12 Hill），或稱紅磡山（英語：Hung Hom Hill）[註 2]，是香港的一個山丘，位於九龍京士柏以東，老龍坑西北，何文田以東南一帶，即忠孝街及京士柏上配水庫遊樂場的地帶，附近有愛民邨及何文田西配水庫，山頂位置約於忠義街花園。當地常被誤認爲屬何文田的一部分，甚至誤將該山稱爲「何文田山」[註 3]。
隨着十二號山一帶發展出以愛民邨爲首的現代化住宅區，香港政府甚少使用「十二號山」之名作爲該地地名，而是將該地誤視爲何文田的一部分，位於當地的社區設施，如何文田康樂中心、京士柏上配水庫遊樂場等都使用「九龍何文田」而非「十二號山」作爲其地址。[1][2]

名稱來源[編輯]
「十二號山」之名的來源現已難以稽考，但由於此名在二戰前的地圖已有述及[3]，故此名有可能爲在港英國人於19世紀末到20世紀初期間所創造；而由於「十二號山」的名稱本身是一個編號（即英文原文的「No. 12」），而非單純以「十二」（英文爲「Twelve」）爲名，且其寫法爲簡寫「No.」而非全寫「Number」，這種名稱更像是一系列編號的其中一個，而非單獨的名字，即九龍一帶早年可能曾有其他山被命名爲「No. 1」到「No. 11」、甚至有比「No. 12 Hill」更大編號的山。
由於早年的香港華人有使用「紅磡山」稱呼該山的習慣[4]，故可推斷「紅磡山」應爲當地附近居民對該山原來的稱呼。

取自中文維基百科

要搵人去查下地圖先得
甚至有機會係英軍命名，咁就難搵啲

但係點解會叫做十二號山？

青衣有個春花落

成個屯元天啲輕鐵站都係屋邨名

應該純粹係一個號碼，正如以前啲墳場差館都係用號碼命名

輕鐵站站距短每個站coverage細好多時真係畀條邨啲人搭，同重鐵冇得比較

真係區內電車咁

呢個真

講開銅鑼灣, 其實真銅鑼灣係我哋而家叫嘅天后, 所以你會見到銅鑼灣街市同銅鑼灣道都係喺天后;
而家我哋叫嘅銅鑼灣其實本身係分開做鵝頸(鵝頸橋一帶)同東角(而家Sogo一帶)
換言之而家我哋叫緊嘅銅鑼灣其實無一忽係銅鑼灣

呢度有位巴打話
東角係而家嘅銅鑼灣核心
所以叫銅鑼灣係正確喎

不嬲有區叫區先架啦

其實到最後出黎應該會變返土瓜灣/宋皇臺
因為有做過關於呢條線既工程就會知一路都係咁叫

仲有，點解叫銅鑼灣北站都唔叫維園站？
大家明嘅

電車站都係街名行先, 新市鎮街道網規劃所以以噉

銅鑼灣東同東角係新舊銅鑼灣核心, 噉叫冇問題

明咩, 唔通好似文毒噉對大學站同港大站命名有意見就係對間大學有某種睇法?

維園天后銅鑼灣都近

記仇定點
叫天后站,銅鑼灣站,新東角站咪好, 最平衡
啲人唔知天后站係銅鑼灣係佢嘅事, 如果可以叫銅鑼灣天后站同銅鑼灣東角站最好

何文田應該改做紅磡北

Sung Wong Toi唔得嘅？宋皇臺道都係叫Sung Wong Toi Road啦！

講銅鑼灣點解要講銅鑼灣道，係都講高士威道啦，當年係海岸線黎
銅鑼灣本身就係指個灣，依家填海起埋維園，照你咁講直頭成個灣冇左
依家銅鑼灣係一個地區名黎，東至(新)鵝頸橋南至油街

The next station is King's Terrace

支共對現有命名，尚且忍耐
但不能接受新命名帶有殖民色彩

好快d人就會跟晒地鐵站認地名
：我...我住土瓜灣
：哦，我有時都去架喎，係咪 _ _ _ 嗰d位
：eh....馬頭圍站嗰頭囉
：馬頭圍就馬頭圍嗌，又土瓜灣又馬頭圍，講清楚d啦你

其實區外人真係對呢地方冇乜concept

Hill of the King of the Sung
呢個名在舊地圖上出現過：

不過呢張圖有啲怪......宋王臺道以北有堆擬建街道，後來應該冇出現過？

因為二戰日治時期，要擴建機場

我覺得即使真係改返名做宋皇臺站
英文應該係叫Sung Wong Toi Station

明晒
原來右上角就係啟德濱

咦 你又知既？ 未來可能真係會咁做，正苦應該plan緊

發夢啦，港島第一不會動搖

班高官肯搬去九龍住先算啦

總之九龍唔應該用宋皇臺呢D名，用返平實少少，土瓜灣咪幾好。